{"budget":[7568385.0],"document_name":[["Alianzas Territoriales para la Paz "],["http://www.undp.org/content/dam/undp/documents/projects/COL/00076307 13012014 PRODOC Programa de Paz.pdf"]],"end":"2016-12-31","expenditure":[258828.0],"fiscal_year":["2014","2013"],"iati_op_id":"CO","inst_descr":"UNDP","inst_id":"99999","inst_type_id":"40","operating_unit":"Colombia","operating_unit_email":"fo.col@undp.org","operating_unit_id":"COL","operating_unit_website":"http://www.pnud.org.co/","outputs":[{"award_id":"00076307","budget":[2045787.0,85200.0],"crs":"15210","crs_descr":"Security system management and reform","donor_id":["00012","00555","10870"],"donor_name":["Voluntary Contributions","SWEDISH INTERNATIONAL DEVELOPMENT COOPER","MINISTRY  OF FOREIGN AFFAIRS & COOPERATION OF SPAIN"],"donor_short":["UNDP","SIDA","MOFACSPAIN"],"expenditure":[114001.0,45334.0],"fiscal_year":["2014","2013"],"focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","gender_descr":"Gender Equality","gender_id":"1","output_descr":"la definici\u00f3n de l\u00edneas de acci\u00f3n en El Eje \"Apoyo al Proceso de Paz y a la salida negociada del conflicto armado\" se basar\u00e1 en la estructura y los contenidos del Acuerdo General, insertando los aspectos que no se mencionan en el acuerdo pero que pero que sin duda formaran parte de la implementaci\u00f3n y analizando en cu\u00e1les regiones del pa\u00eds ser\u00e1n los principales escenarios  de la implementaci\u00f3n, y aquellas que presentaran m\u00e1s retos. Finalmente, el desarrollo de este eje depende de la realizaci\u00f3n de un mapeo de las actividades y valores a\u00f1adidos existentes del SNU y de la cooperaci\u00f3n internacional y su actual presencia territorial, y construir una serie de escenarios que incluyan los pasos a seguir en el inmediato post-conflicto por las distintas agencias/programas del SNU con apoyo de la Secretaria General y de sus respectivas sedes, seg\u00fan sean requerido","output_id":"00087772","output_title":"Apoyo Proceso de Paz"},{"award_id":"00076307","budget":[1080666.0],"crs":"41010","crs_descr":"Environmental policy and administrative management","donor_id":["00012","00555"],"donor_name":["Voluntary Contributions","SWEDISH INTERNATIONAL DEVELOPMENT COOPER"],"donor_short":["UNDP","SIDA"],"expenditure":[19899.0],"fiscal_year":["2014"],"focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","gender_descr":"Gender Equality","gender_id":"1","output_descr":"El Informe Nacional de Desarrollo Humano 2011, \"Colombia rural. Razones para la esperanza, permiti\u00f3 reconocer el uso, control y aprovechamiento del territorio y sus recursos, as\u00ed como las conflictividades y sus nefastas consecuencias en el desarrollo humano de las personas. Para superar las causas estructurales de tales conflictividades, es necesario avanzar en el dise\u00f1o, implementaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de un modelo de desarrollo territorial sostenible que permita gestionar el territorio de manera participativa, conciliando los tipos e intensidades de uso del territorio y teniendo como norte la conservaci\u00f3n del medio ambiente para sustentar el desarrollo actual y futuro. \nEste modelo implica la concertaci\u00f3n entre actores sociales, econ\u00f3micos e institucionales sobre la definici\u00f3n de instrumentos de pol\u00edtica, regulaci\u00f3n y de gesti\u00f3n de uso del suelo que posibiliten una distribuci\u00f3n m\u00e1s equitativa e incluyente de la tierra. A su vez, se requiere la revisi\u00f3n de los marcos normativos actuales y acciones m\u00e1s integrales y de fondo frente al ordenamiento territorial municipal y departamental, para definir los modelos de ocupaci\u00f3n del territorio que aseguren un uso sostenible y equitativo del suelo y el subsuelo. Implican tambi\u00e9n que, en el nivel territorial se incentive a) la Innovaci\u00f3n productiva orientada a la sostenibilidad econ\u00f3mica, ambiental y social, b) la transformaci\u00f3n institucional, c) el ordenamiento territorial y la sostenibilidad ambiental, y d) el establecimiento de alianzas sociales modernizantes y transformadoras . \nMejorar el desarrollo territorial sostenible significa tambi\u00e9n que los frutos del crecimiento econ\u00f3mico sean distribuidos equitativamente. Por esta raz\u00f3n la estrategia le da un especial \u00e9nfasis en el trabajo con poblaciones tradicionalmente excluidas proponiendo contribuyendo a reconocer y \"visibilizar\" la situaci\u00f3n de los hombres y mujeres campesinos, ind\u00edgenas y afrodescendientes; fortalecer las capacidad de gesti\u00f3n de los territorios de econom\u00eda campesina y gobernabilidad territorial de los pueblos ind\u00edgenas y Consejos Comunitarios para la defensa de sus tierras y territorios y mejorar las oportunidades para un desarrollo econ\u00f3mico incluyente y sostenible considerando los modelos de desarrollo propio y el respeto a los mismos de acuerdo con su cosmovisi\u00f3n.","output_id":"00087773","output_title":"Dllo Territorial Sostenible"},{"award_id":"00076307","budget":[3228147.0],"crs":"15140","crs_descr":"Government administration","donor_id":["00012","00555","01029","10216","10870"],"donor_name":["Voluntary Contributions","SWEDISH INTERNATIONAL DEVELOPMENT COOPER","COL-GOBRENACION DEL META","AGENCIA ESPANOLA DE COOPERACION INTERNACIONAL","MINISTRY  OF FOREIGN AFFAIRS & COOPERATION OF SPAIN"],"donor_short":["UNDP","SIDA","AECI","MOFACSPAIN"],"expenditure":[56550.0],"fiscal_year":["2014"],"focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","gender_descr":"Gender Equality","gender_id":"1","output_descr":"Independientemente de los resultados del actual proceso de di\u00e1logo para el fin del conflicto, es una prioridad para el PNUD continuar con el proceso de fortalecimiento del Estado Social de Derecho, la inclusi\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social de las poblaciones tradicionalmente excluidas, para lograr el goce efectivo de los Derechos Humanos y el incremento de la gobernabilidad democr\u00e1tica, especialmente en las entidades territoriales.\nEste compromiso requiere desarrollar acciones propias del concepto de construcci\u00f3n de paz en paralelo a medidas tendientes a la protecci\u00f3n y el goce efectivo de los Derechos Humanos y al fortalecimiento de la gobernabilidad democr\u00e1tica, particularmente en aquellos territorios cuyo contexto est\u00e1 caracterizado por situaciones de fragilidad y conflicto armado  de manera articulada entre la Naci\u00f3n y las entidades territoriales y la corresponsabilidad del sector privado, las comunidades y la sociedad civil organizada. En este sentido, para lograr un verdadero avance hacia una democracia consolidada, es necesario que Colombia cuente con un Estado social de Derecho fortalecido , tanto en el nivel nacional como territorial, de tal manera que sea  capaz, eficaz, incluyente y, por supuesto, democr\u00e1tico .\nEn el fortalecimiento del Estado social de derecho, la sociedad civil juega un papel fundamental para orientar y hacer control a sus gobernantes y a las instituciones p\u00fablicas de modo que ofrezcan a los ciudadanos m\u00e1s y mejores oportunidades e incluy\u00e9ndolas en las decisiones que les afectan. Esto significa que la sociedad civil recibe los beneficios  del desarrollo, y a su vez es actor clave en la construcci\u00f3n de su propio desarrollo. Por esto, la estrategia busca que sean ofrecidas las condiciones para que quienes se encuentran en posici\u00f3n de exclusi\u00f3n frente a las oportunidades del desarrollo participen de los procesos y puedan realizar ejercicios efectivos de incidencia pol\u00edtica sin riesgos en su seguridad al ejercer oposici\u00f3n. Esto implica fortalecer la participaci\u00f3n e incidencia de la ciudadan\u00eda, y muy especialmente de las poblaciones sub-representadas y excluidas, en la formulaci\u00f3n de objetivos estrat\u00e9gicos de desarrollo, as\u00ed como las capacidades institucionales para garantizar el libre ejercicio de la democracia.","output_id":"00087774","output_title":"Gobernabilidad y DDHH"},{"award_id":"00076307","budget":[1128585.0],"crs":"15210","crs_descr":"Security system management and reform","donor_id":["00012","00555","00877","01029","10870"],"donor_name":["Voluntary Contributions","SWEDISH INTERNATIONAL DEVELOPMENT COOPER","COL-DEPARTAMENTO NACIONAL DE P","COL-GOBRENACION DEL META","MINISTRY  OF FOREIGN AFFAIRS & COOPERATION OF SPAIN"],"donor_short":["UNDP","SIDA","DNP","MOFACSPAIN"],"expenditure":[23044.0],"fiscal_year":["2014"],"focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","gender_descr":"Gender Equality","gender_id":"1","output_descr":"Si bien es el Estado el principal responsable de promover una cultura de paz, consolidarla es una tarea tambi\u00e9n de la sociedad colombiana en su conjunto: individuos, familias, pol\u00edticos, educadores, medios de comunicaci\u00f3n, academia y las Iglesias, entre otros. Esto implica, de manera especial, un trabajo en el \u00e1mbito nacional, pero sobretodo en las regiones donde el conflicto armado y las v\u00edas violentas han sido utilizadas por sus habitantes para solucionar sus diferencias. Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n de la Unesco, \"puesto que las guerras nacen en la mente de los hombres, es en la mente de los hombres donde deben erigirse los baluartes de la paz\". \nAnte la nueva realidad nacional y la posible firma de un acuerdo de paz entre el Gobierno nacional y las FARC-EP, la cultura de paz tiene que ser un eje central del PNUD para que sus acciones y proyectos, de manera mucho m\u00e1s consciente y precisa, contribuyan a la construcci\u00f3n de nuevos valores y actitudes en pro de la paz y la prevenci\u00f3n, gesti\u00f3n y transformaci\u00f3n no violenta de las conflictividades. El eje de Cultura de Paz como parte esencial de una estrategia de Paz del PNUD obedece al inter\u00e9s continuo por abordar esfuerzos de largo plazo para contribuir a la convivencia pac\u00edfica y a la resoluci\u00f3n no violenta de conflictos que de manera natural se presentan, as\u00ed como para transformar aquellos imaginarios que contribuyeron a la existencia de un conflicto armado de alta intensidad. En ese sentido, las l\u00edneas de acci\u00f3n planteadas abordan tanto los cambios estructurales que faciliten la transformaci\u00f3n de una cultura violenta a una cultura de paz, como la promoci\u00f3n de estrategias de prevenci\u00f3n de la violencia y transformaci\u00f3n de las diversas conflictividades.","output_id":"00087775","output_title":"Cultura de Paz"}],"project_descr":"Contribuir al avance de Colombia hacia el goce de una paz sostenible y duradera, la satisfacci\u00f3n plena de los derechos fundamentales y un desarrollo humano integral con pertinencia cultural.","project_id":"00076307","project_title":"Alianzas Territoriales para la Paz","region_id":"RBLAC","start":"2013-09-24","subnational":[{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"1.21361","lon":"-77.28111","name":"Narino","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-1","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"3.43722","lon":"-76.5225","name":"Cauca","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-2","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"6.25184","lon":"-75.56359","name":"Antioquia","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-3","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"6","lon":"-77","name":"Choco","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-4","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"4.142","lon":"-73.62664","name":"Meta","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-5","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"4.43889","lon":"-75.23222","name":"Tolima","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-6","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"1","lon":"-74","name":"Caqueta","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-7","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"4.60971","lon":"-74.08175","name":"Montes de Maria","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-8","precision":"3","type":"PPLC"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"10.46314","lon":"-73.25322","name":"Cesar","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-9","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"7.89391","lon":"-72.50782","name":"Norte de Santander","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-10","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"6.66667","lon":"-71","name":"Arauca","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-11","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"8.74798","lon":"-75.88143","name":"Crdoba","outputID":"00087772","output_locID":"00087772-12","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"4.43889","lon":"-75.23222","name":"Tolima","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-1","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"1","lon":"-74","name":"Caquet","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-2","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"4.60971","lon":"-74.08175","name":"Montes de Maria","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-3","precision":"3","type":"PPLC"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"10.46314","lon":"-73.25322","name":"Cesar","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-4","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"7.89391","lon":"-72.50782","name":"Norte de Santander","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-5","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"6.66667","lon":"-71","name":"Arauca","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-6","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"8.74798","lon":"-75.88143","name":"Crdoba","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-7","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"6","lon":"-77","name":"Choco","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-8","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"4.142","lon":"-73.62664","name":"Meta","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-9","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"1.21361","lon":"-77.28111","name":"Narino","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-10","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"3.43722","lon":"-76.5225","name":"Cauca","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-11","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"4","focus_area_descr":"Environment & sustainable development","lat":"6.25184","lon":"-75.56359","name":"Antioquia","outputID":"00087773","output_locID":"00087773-12","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"1.21361","lon":"-77.28111","name":"Narino","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-1","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"3.43722","lon":"-76.5225","name":"Cauca","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-2","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"6.25184","lon":"-75.56359","name":"Antioquia","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-3","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"6","lon":"-77","name":"Choco","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-4","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"4.142","lon":"-73.62664","name":"Meta","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-5","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"4.43889","lon":"-75.23222","name":"Tolima","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-6","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"1","lon":"-74","name":"Caquet","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-7","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"4.60971","lon":"-74.08175","name":"Montes de Maria","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-8","precision":"3","type":"PPLC"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"10.46314","lon":"-73.25322","name":"Cesar","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-9","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"7.89391","lon":"-72.50782","name":"Norte de Santander","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-10","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"6.66667","lon":"-71","name":"Arauca","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-11","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"2","focus_area_descr":"Democratic governance","lat":"8.74798","lon":"-75.88143","name":"Crdoba","outputID":"00087774","output_locID":"00087774-12","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"1.21361","lon":"-77.28111","name":"Narino","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-1","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"3.43722","lon":"-76.5225","name":"Cauca","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-2","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"6.25184","lon":"-75.56359","name":"Antioquia","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-3","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"6","lon":"-77","name":"Choco","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-4","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"4.142","lon":"-73.62664","name":"Meta","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-5","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"4.43889","lon":"-75.23222","name":"Tolima","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-6","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"1","lon":"-74","name":"Caquet","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-7","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"4.60971","lon":"-74.08175","name":"Montes de Maria","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-8","precision":"3","type":"PPLC"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"10.46314","lon":"-73.25322","name":"Cesar","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-9","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"7.89391","lon":"-72.50782","name":"Norte de Santander","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-10","precision":"3","type":"PPLA"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"6.66667","lon":"-71","name":"Arauca","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-11","precision":"4","type":"ADM1"},{"awardID":"00076307","focus_area":"3","focus_area_descr":"Crisis prevention & recovery","lat":"8.74798","lon":"-75.88143","name":"Cordoba","outputID":"00087775","output_locID":"00087775-12","precision":"4","type":"ADM1"}]}